點解發炎會令身體分泌少啲鐵調素

點解發炎會令身體分泌少啲鐵調素？
Why will inflammation cause the increase production of hepcidin

如果發炎，erythrocytes應該會比microbe殺。 咁身體唔係應該要減少hepcidin production去令erythrocytes增加咩？

1. In case of inflammation, cytokines e.g. IL-6 promotes production of hepcidin. Such effect is more potent than usual regulation related to iron burden
2. Inflammation is not always induced by micro-organism. Apart from sepsis, there are many other conditions involving inflammation e.g. burn, acute pancreatitis, inflammatory bowel diseases, etc.
3. Not many microbes can cause hemolysis. More commonly, anaemia is a results of DIC, or production issues e.g. anaemia of chronic illness, myeloma